\begin{problem}
    Для алгоритма шифрования AES преобразовать байт 01100101 в обратный с помощью поля \(GF(2^8)\),
    построенное на основе неприводимого многочлена \(x^8 + x^4 + x^3 + x + 1\).
\end{problem}
\begin{solution}
    \[
    f(x) = x^8 + x^4 + x^3 + x + 1
    \]
    \[
    01100101 \longrightarrow x^6 + x^5 + x^2 + 1 = g(x)
    \]
    \[
    \begin{array}{lll}
        \arraycolsep=0.01em
    \begin{array}{rrrrrr@{\,}r|l}
            x^8 & +x^4 & +x^3 & +x & +1 &&&\, x^6 + x^5 + x^2 + 1 \\
            \cline{7-7}
            x^8 & +x^7 & +x^4 & +x^2  &&&&\, x^2 + x + 1 \\
            \cline{1-4}
            & x^7 & + x^3 & + x^2 & + x & + 1 \\
            & x^7 & + x^6 & + x^3 & + x \\
            \cline{2-5}
            & & x^6 & + x^2 & + 1 \\
            & & x^6 & + x^5 & + x^2 & + 1\\
            \cline{3 - 6}
            &&&x^5
    \end{array}
    & \quad &
    \arraycolsep=0.01em
    \begin{array}{rrrr@{\,}r|l}
            x^6 & +x^5 & +x^2 & +1 &&\, x^5 \\
            \cline{6-6}
            x^6 & &  & &&\, x + 1 \\
            \cline{1-1}
            & x^5 & + x^2 & + 1 \\
            & x^5 \\
            \cline{2-2}
            & & x^2 &+ 1
    \end{array} \\\\

    \arraycolsep=0.01em
    \begin{array}{rrr@{\,}r|l}
            x^5 & &  &&\, x^2 + 1 \\
            \cline{5-5}
            x^5 & + x^3 &  & &\, x^3 + x \\
            \cline{1-2}
            & x^3 \\
            & x^3 & + x \\
            \cline{2-3}
            & & x
    \end{array}
    & \quad &
    \arraycolsep=0.01em
    \begin{array}{rrr@{\,}r|l}
            x^2 & + 1 &&&\, x \\
            \cline{5-5}
            x^2 & &  & &\, x \\
            \cline{1-1}
            &1
    \end{array} 
    \end{array}
    \]
    \[
    1 = x^2 + 1 + x \cdot x = x^2 + 1 + x (x^5 + (x^2 + 1)(x^3 + x)) = x \cdot x^5 + (x^2 + 1)(x^4 + x^2 + 1) =
    x \cdot x^5 + (g(x) + x^5 ( x + 1))(x^4 + x^2 + 1) = 
    \]
    \[
    = g(x) (x^4 + x^2 + 1) + x^5 (x + 1)(x^4 + x^2 + 1) + x \cdot x^5 = g(x) (x^4 + x^2 + 1) + x^5 (x^5 + x^4 + x^3 + x^2 + 1) =
    \]
    \[
    = g(x) (x^4 + x^2 + 1) + (f(x) + g(x) (x^2 + x + 1)) (x^5 + x^4 + x^3 + x^2 + 1) = 
    \]
    \[
    = f(x) (x^5 + x^4 + x^3 + x^2 + 1) + g(x) (x^7 + x^5 + x^2 + x)
    \]
    \[
    \Downarrow
    \]
    \[
    g(x)^{-1} =  x^7 + x^5 + x^2 + x \longrightarrow 10100110
    \]
\end{solution}